中國基因改造科學家賀建奎被判囚三年

Chinese scientist He Jiankui, who created the world’s first “gene-edited” babies, has been sentenced to three years in prison and fined 3 million yuan (US$430,000).

估唔到竟然係咁金蛋都重判到咁

柒撚左就搵人祭旗

坐監=脫離社會，你懂的

中共竟然無利用佢搵銀
明明前排先整咗猴子x豬出嚟

入監獄繼續活體實驗

無錯呀

監獄係個實驗室囉

應該係報告造假騙經費出事

其實天然有愛滋抗體點解係唔好既事

外國專家驗證過好似係7成假3成真

問題係基因改造可能會引起好多問題
1. 你唔知會變左咩特別野出黎 到時你殺唔殺左佢好?
2. 萬一比佢生存到, 又生下代, 邊個知會唔會再基因變更出現問題?
3. 比佢真係成功左, 慢慢會出現一班無基因改造人, 一班有
有果班能力上可能會好過無果班 最後都係睇大家唔順眼互殺

人類基因改造係會有你即時睇唔到既問題，可能要臨床幾十年觀察先浮現，其中唔能比佢感染任何病毒，唔係有機會病毒變種冚球剷。一個人類實驗體要隔離人類社會終身，係好唔人道同好危險既事黎

好耐之前上網睇過話, 其實嗰條基因本身有缺陷, 如果選擇咗愛滋抗體, 咁就會好容易患另一種病。 嗰種病比愛滋更加容易患上, 好似係。

再加埋小小優生論嘅問題
其實做呢個本身係唔啱 但係諗唔到CCP竟然真係搵佢祭旗

最驚 整左隻控制唔到既生物又殺唔死佢既

憑一己之力有無可能做到個咁嘅實驗？

要果份研究報告姐
唔係要個condom科學家條命

佢太揚姐
去番後面繼續做實驗

所以佢話佢嗰team 三個人一齊坐監

老實講呢單野我覺得幾大impact
但係連登竟然無咩人講

當年發明狂犬疫苗嘅巴斯德而家預到判死刑。

扮坐監
實際係監獄做實驗？
好似arkham asylum咁

Gundam seed

依家個技術唔係100%成功改到條基因
而且唔肯定改左條基因之後係咪真係可以防愛滋
仲有唔知會出現咩副作用

青き清浄なる世界のために!

今次改完可以防愛滋，下次再改防癌症，再下次就係適應宇宙

疫苗同基因改造差好遠喎，疫苗係靠病毒同免疫系統既攻防去增強免疫力，基因改造係直接改變個人既構成。

反正家陣食藥已經可以令病毒數量低到測唔到，咁樣要個支國既改造人出黎搞亂平衡先係最壞情況

笑撚死，當初道德批判佢成班親中話西方國家唔抵得
而家呢

講就坐監罰錢 可能監禁住佢俾個實驗室佢繼續搞人體基因研究
就可以塞住其他國家把口

咁個B而家點

火星異種

淋病，睇路呀。

又再一個人板比你班揾北水既人睇

防愛滋但容易中感冒死

改左基因仲算唔算人類？

因為假囉
柒左就判罪

老共無批

佢用的CRISPR技術並唔係咩特別嘢，唔係由佢發明，中共唔會因為佢而搵到錢，大部份普通實驗室都用得到依個技術。

佢之所以咁「出名」，原因係佢用上真人嬰兒做實驗，仲要嘗試將結果投稿，因此引來世界各科學家對道德上的關注。

佢唔係特別叻，只係佢夠無恥夠膽做

係

點解個post有聲...

其實係個個科學家都識做

只係唔會咁無恥用人做 唔好以為佢好聰明仲要懶醒公布出去

抵撚死啦支那狗

天生有愛滋抗體嘅基因嘅細路，佢嘅代價就係對於靠蚊黎傳播嘅病(唔記得係黃熱病定係登革熱)更加冇抵抗力，染咗相關嘅病會更容易死

支那狗應該要受改造，如果唔係太多支那人會令到世界文明頂唔住建議可絕育

CRISPR本身你整啲bacteria/virus 無咩問題
但係佢依家可以直接edit 胚胎，距離designer baby 已經差得唔遠 (i.e. 好快可以edit到個bb身高智力嗰啲完全超越其他人)
所以CCP其實可以大條道理搵佢當搖錢樹

三年 可能係入面好食好住

其實應該係呢個技術未完全成熟及受控

佢識玩的話就一定唔會用來賺錢，咁樣只會引來世界道德譴責或者杯葛，而係暗啞地去製造「新人類」幫自己做事。

道德問題 人唔係神 唔應該干涉呢個領域既野

無錯，有好多證據顯示現時技術會「傷害」到非原來想修改的基因。

睇埋支那百度
仲要基本bio都唔識
弱智唔好上連登

重坐得少過盲人偷睇國家機密

樂觀啲睇
困住佢十年都可以比佢呢段時間唔好搞研究

三年太少 出返黎可以繼續做同一樣野

準備改造強國人基因

永遠不會搞革命

永遠聽聽話話 千依百順

永遠沒有獨立批判思考

p牌出唔到太多post
借位
大家去多謝佢

絕對正確，某市諗住做一單舉世知名既事，點知係國際間衰左即時劃清所有界線，仲搵人祭埋旗…好野

嗰陣唔記得邊度講過話佢target嘅嗰個gene係同智力有關

免費幫中共唔好咩

我都有印象見過咁樣講既新聞

未有咁快
人類都未搵到邊啲基因有咩用
同埋designer baby真係咁大問題咩？

可能 坐監 = 唔出國only
根本冇人會知佢有冇真係坐過

對外公佈咪坐監囉 實際就你懂的

其實實行到嘅話優生論都唔錯呀
至少唔會有好似我呢啲窮矮毒出世

佢完全無考慮後果，搞到有frameshift mutation ，根本就係因小失大

個個都是基魔
帽都冇得你戴

你改左佢個基因 當佢生仔

就會將呢個改左既基因 傳落下一代

嚴重起上黎係影響 之後既全部人類

gundam seed

最嚴重，2. 係永遠永遠存在

好似係經蚊傳染既病

西尼羅河病毒，有機會比較容易出現神經系統嘅嚴重倂發症

另外CCR5Δ32有機會同多發性硬化有關

佢今日可能可以踩過界醫病，聽日就改第樣野。核子科技可以發電都可以變核彈。

但米已成炊 咁嗰對孿生女應該點算

收埋佢做研究咋

//
中國的調查部門似乎確認了有兩名孿生雙胞胎女嬰是賀建奎基因編輯技術的產物。新華社引述調查組有關負責人稱，「對已出生嬰兒和懷孕志願者，廣東省將在國家有關部門的指導下，與相關方面共同做好醫學觀察和隨訪等工作。」

對於第三名嬰兒的情況，外界一無所知。按照此前透露的信息，第三名嬰兒應該在今年夏末出生。

中國官方沒收了剩餘的基因編輯胚胎和賀建奎實驗室的工作記錄。
//

1. 長期監控，違反人權
2. 人道毀滅，違反人權
3. 求神拜佛佢快d自然死亡（因為賀建奎其實係求鳩其剪個DNA，一個部分成功一個唔確定剪左咩dklm，如果有剪到其他重要嘅DNA應該可以早死

同墮胎問題一樣 憑咩要咩都冇做過嘅BB去死

對唔住講句都最好都係狠心
佢地仲細個，大個咗仲辛苦，到時又唔知好唔好比佢生，再唔係而係做左絕育先都可以，呃佢地一世

我覺得佢分分鐘比人拉入去監獄到做人體實驗就真

但如果話佢哋生仔就係污染人類基因 對佢哋聽到呢一句說話就=納粹 絕育呢加野邊有得呃一世

佢係替死鬼者
天才博士咩，呢啲野肯定係成team人研究，加上某幹部高層批准
而家出事咪搵替死鬼祭旗囉

其實想探討一個哲少少嘅問題
一個基因改造bb到底係唔係人類
如果唔係自然就無人權問題

高達行得太前
好快就有第一代調整者出現

總有人天生係不孕嘅worse case咪話佢地係剪錯gen所以冇辦法生育

所以一開始就唔應該搞基因編輯嬰兒
起人權角度，科學家係無權改變個bb一世
生左落黎就要面對呢d抉擇
同埋求鳩其剪DNA，搞到人地有咩病辛苦一世甚至早死，公平咩？
不過呢單，中囯嘛，坐三年就還到2個(或者3個)bb嘅一世

佢點解唔係人類？
佢只係比人剪左個DNA，大把罕見病都係DNA少咁d所以出事，咁罕見病患者係咪唔係人類？

其實有d唔明
現實果個唔會患HIV嘅人，係佢嘅白血球or其他細胞冇位俾Hiv病毒入侵(好似個冇鎖匙窿嘅盒咁)，所以唔受感染。
而唔係有抗體。

仆街科學家

我就信假。

六七年前話發明咗愛滋疫苗添，又話乜乜物物

比咁多人你試都搞唔掂唔洗出番黎

我覺得只要有實驗室+google search
任何人都整到 其實唔難?

利申:乜都唔識

Designer baby 點會唔大問題
講緊你可以edit到perfect human，然後仲加速埋eugenics

問題唔係果2個已知既人
係其他佢無爆出黎既人 1人未知一定係報少左...

你諗下大陸咁窮, 比1000幾百你 幫手生個仔
輕輕鬆鬆啦

prefect baby有咩問題？
冇理由因為一部分人有宗教信仰
就要全世界跟佢哋嗰套

condom無誤

仲細罪過非法集結

好似有d病北歐無 而有某段基因
但加咗個段基因 來到東南亞會即死

畀普通蚊咬
Gift and take

X men

鋼鍊

起成功做到perfect baby之前
剪錯就會整到畸胎，有d病可能細個正常 大個先有病徵，咁個bb痛苦一世邊個負責？
人為選擇基因，咁淘汰"無用"基因，你自己都講 但人類都未搵到邊啲基因有咩用，個基因消失左令某d病更容易感染人類然後滅種？
（例子：獵豹gene pool太細，一隻有病就好容易成群攬炒）

[突發] No TG寵物日曆card 2020

笑

有中央資助 但係都要坐3年

可能宜家支共就係畀咗呢個國家任務佢

製造方法問題

甚至有機會隔幾代先出事，到時人類就直接玩完。一種生物喺進化過程係死左唔知幾多劣質種再加極長時間發展，宜家就直接改DNA進化係好危險嘅事。

唔係想引戰
但係如果好似上面話之後會引發其他未知病 到時可能又有新發現改基因解決左 從醫學角度係咪好事黎

1. DNA有改過：人類大把DNA變異，人工改同自然變異嘅分別
2. 佢都係老母生嘅，試管嬰兒都係人類啦
3. 佢都有自由意志（剪錯野出事：植物人、智障人士都係人類啦）
憑咩剝奪個bb人類嘅身份？

如果你明瘧疾同鐮狀紅血球貧血症既關係你就應該明除咗道德上其他巴打所講既問題

支那人再一次展現其極度不負責任既地球毒瘤性格

醫學倫理四大原則：
尊重自主原則：強調尊重病人的尊嚴與自主性，例如不隱瞞病人之病情及診斷、保護病人的隱私及強調知情同意的重要性。
不傷害原則：強調醫療人員謹慎地執行以達到適當的照顧標準。此原則的精神在於不要傷害、防止傷害以及除去傷害。避免讓病人承擔任何不當的、受傷害的風險。
行善原則：指在不傷害他人之外，進一步關心並致力提升病人的福祉。所有醫療行為一切應以病人的利益為前提。
正義原則：公平地分配醫療資源、尊重病人的權利及尊重道德允許的法律。

梗係冇問題
前提係你點定義perfect gene, 支共套洗腦國民教育夠話自己係進步無私團結既政黨喇

Medic 巴打

滕錦光個時係呢間做副校
你話幾痴線

多謝巴打講解
但係例如CU果D試藥scheme又算唔算違反4大原則雖然有多次試驗 但係最後都要做臨床測試
咁同樣apply落個大陸佬 如果佢做多幾年test 係咪會易接受D

nature will make its way
到時支国人人唔用套屌
自然會進化一種新的病毒出來感染佢地

人造人嘅作用
無乜嘢好結果

中共9成9整大量低智力高身體機能既人做奴隸，然後將佢地包裝成唔係人，就好似包裝港獨咁
最後全國人都順其自然咁奴役佢地

仲有個赫爾辛基宣言，wiki得好短，全文(2013版)勁長
接受測試者需要在清醒下同意。
接受測試者需要對實驗有概括了解。
實驗目的是為將來尋求方法。
測試前須先有實驗室或以動物作試驗。
由於是為將來尋求方法，若實驗對人體身心受損，需立即停止實驗。
要先擬好測試失敗的補償措施，才可在合法機關的監督下，再由具備資格者進行實驗。

試藥要個人簽同意書先試藥，同埋用藥係跟不傷害原則嘅，要以病人利益為依歸
個bb無得say no，求鳩其剪gene搞到佢有機會有病又損害左佢嘅利益
雖然賀建奎有告知父母，但父母有無權決定個bb做實驗品？
同埋有父母聲稱唔知情，以為係普通試管嬰兒(誤導接受測試者)
其實佢揀嘅愛滋父母都係病情已經受控嘅，洗精+試管嬰兒(較小傷害)就已經可以生到健康bb，點解要用未prove work唔work嘅基因+有機會剪錯野嘅gene editing(較大傷害)黎造健康bb呢？

人類滅亡全靠中共

話就話拉, 隨時係收埋係唔知邊度繼續做所謂"研究"

道德撚再次阻礙科學發展

其實中共真係極邪惡，乜都做得出

hulk 咩.. 殺唔死